【美國要對付抖音了】稱未開戶被竊資料 加州女生告抖音

美國加州一名女大學生控告中國社交媒體「抖音」（TikTok），涉在未獲授權下暗中把用戶的私人資料，轉移到位於中國的伺服器並自行發布。

案情指「抖音」於今年4月暗中把大量私人且可用於辨識的用戶資料，包括用戶使用的電子裝置及所有曾經瀏覽的網站等，，兩者分屬中國大型科企騰訊及阿里巴巴集團。

無建立帳號 私人影片遭上載

其中一名原告Misty Hong為居於加州的女大學生，今年3、4月間曾下載「抖音」應用程式，但從未建立帳號，惟數月後發現「抖音」在她不知情的情况下替她建立帳號，還為她建立個人檔案，內有從她拍攝的影片中蒐集得來的資訊，但她從未上載有關影片。

文件亦指控「抖音」應用程式內嵌中國搜尋引擎百度及中國廣告服務Igexin的原始碼。網絡安全專家曾於2017年發現Igexin讓開發人員可在用戶手機上安裝間諜軟體。「抖音」未回應指控，但重申所有美國用戶的資料都儲存在美國，備份在新加坡。

「抖音」為北京字節跳動科技有限公司所有，國際版TikTok則完全在中國境外營運，公司曾保證不會在中國儲存用戶資料。美國政府正就「抖音」儲存用戶資料及審查政治敏感內容調查。
（路透社）

抖音快啲收皮啦
真係好頂唔順呢個app
搞到啲女好戇鳩
連日本妹都玩

惟數月後發現「抖音」在她不知情的情况下替她建立帳號，還為她建立個人檔案CLS

唔好意思，借個位promote下。香港人贏唔贏靠尼個：

非建制區議員平台

禍害日本妹係罪無可恕

不過好多鬼仔鬼妹對自己私隱跟本don’t give a fuck
係澳洲上堂見個鬼仔講自己資料比人拎曬都冇所謂
因為自己冇野比人偷
個下就知點解佢地國土比支那入侵得咁緊要都冇人出聲

連登已經被入侵!!!星期六行動post冇人推，大家入黎同我推爆佢春袋!!!!!

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

一定唔止一個被偷
可唔可以告到佢破產

Push

日本妹

將呢樣翻譯成日本放上twitter俾日本人睇
日本人最重視個人資料私隱，而且好多都玩twitter
可以幫抖音係日本收皮

如果將抖音變成反共平台會係點

翻譯成日文

今日有新消息話抖音會用facial recognition自動撳低「殘疾、Queer、肥胖」用家嘅熱門度

澳洲真係似中國附屬地方咁
本地人唔覺得國土俾人入侵㗎咩

日本妹中哂毒
幫幫佢地

twit咗兩日咯

美國好勁多人玩；唔出手都唔得啦，唔知會唔會步個個俄佬個老化 app 後塵，fbi 出警告

咁呢啲咪歧視?

鬼佬真係好天真
自己開放大門比人自出自入
仲期望人哋入嚟唔會做壞事

中共就封鎖大門不被進入
進入人哋地方予取予奪

【第十陸期牆紙】回首、向前
TG CHANNEL :